\documentclass{predmet}

\begin{document}

\chapter{BI-MLO}

\section{Základní pojmy}

\begin{description}
	\item[Prvotní výrok] je jednoduchá oznamovací věta, u které má smysl se ptát, zda je či není pravdivá. Prvotní výroky označujeme tiskacími písmeny $A,B,...$, kterým říkáme prvotní formule.
	\item[Pravdivostní ohodnocení $v$] je zobrazení z množiny prvotních výroků do množiny $\{0,1\}$. Pokud pro prvotní výrok $A$ platí $v(A) = 1$, řekneme, že výrok $A$ je pravdivý při ohodnocení $v$. Pokud platí $v(A) = 0$, řekneme, že je nepravdivý při ohodnocení $v$.
\end{description}

\section{Okruhy}

\subsection{TO-BI-SPOL-1}

\textit{Výroková logika - pravdivostní tabulky, disjunktivní a konjunktivní normální tvary, universální systém logických spojek, logický důsledek a jeho ověření. Booleova algebra (jazyk, vlastnosti, uspořádání, příklady, věta o izomorfismu).}

\subsubsection{Disjunktivní normální tvary}

Formule je v \textbf{disjunktivní normálním tvaru DNT}, pokud je mintermem nebo disjunkcí mintermů, např. $(A\wedge B)\vee(\neg A \wedge C)$.

Formule je v \textbf{úplném disjunktivním normální tvaru}, jestliže je v DNT a ve všech mintermech se vyskytují stejné prvotní formule. Neboli právě když je každý implikant minterm. Např. $(A\wedge B  \wedge C)\vee(A\wedge B  \wedge \neg C)\vee(\neg A \wedge B \wedge C)\vee(\neg A \wedge \neg B \wedge C)$.

\subsubsection{Konjuktivní normální tvary}

Formule je v konjunktivním normálním tvaru KNT, pokud je klauzulí nebo konjunkcí několika klauzulí, např. .

Formule je v úplném konjunktivním normálním tvaru, jestli je v KNT a ve všech klauzulích se vyskytují stejné prvotní formule. Neboli právě když každá klauzule je maxterm. Např.  .

\subsection{TO-BI-SPOL-2}

\textit{Predikátová logika - jazyk, interpretace, pravdivost formulí, logický důsledek a jeho ověření, teorie a její modely, např. uspořádání.}


\section{Ostatní pojmy}

TODO: to čo nie je priamo, ani nepriamo, vyžadované tématickými okruhmi.

\end{document}
